《幪面超人勇武》序章：登場

「都唔知呢啲黑衫人係度做乜，搞亂哂個社會呀！」我老母對住個電視機咁講。

「防衞隊嚟啦！啱啦衝啦打死哂啲死暴徒！」我老豆好似好嬲咁講。

我叫阿進，唔係阿俊，因為冇乜邊度俊。
或者同睇緊呢篇文嘅你一樣，都喺呢個城市嘅一個後生仔。
講真，原本我對啲咩政治呀，咩防衞糾察冇咩感覺。
人本來就好渺少，好好生活就夠，根本唔需要理咁多。
我一直以嚟真係咁諗，直至琴晚發生嘅果件事。

原本我約左個friend係mk行街，
當我行緊去約佢果個地點果陣，
前面突然跑嚟一大堆黑衫人，
其中一個大叫：「有糾，前面有糾，走呀！！」
我諗佢嘅意思前面有糾察隊，
咁當然佢做左犯法野就緊係要驚啦，
但既然都唔關我事，我咪繼續行囉。

突然，一堆防衞警察平排跑出黎，
有幾個黑衣人就咁比佢地㩒低左，
我有啲驚，不過都唔關我事架啦，
所以我繼續向前行。

然後其中一個防衞突然喝住我：
「上翻行人路！前面白色衫果個男子你上翻行人路！」
我答佢：「我一直都係行人路上面喔？」
佢無理到我，再問：「你點解會係呢度出現？前面喺糾方封鎖線，你唔好再行前。」
我話：「我約左朋友係前面果度等。」
佢突然好激動咁講：「拿你唔好再阻住我地做野啦下！」

喂大佬，我冇阻你做野喔！
我都未出聲答佢，佢同另外一個糾察就夾咗我入去，然後成個人壓係我身上，㩒低咗我。

我當時好辛苦，好似透唔到氣咁。
我望住我頭先背後嘅方向，
仍然有一啲零散嘅黑衫人。
突然糾察又再衝，黑衫人又再跑走。
唯獨有一個身影，係黑衫人群跑走嘅時候，
仍然堅步前進。
佢右手舉起哂五隻手指，左手舉起食指，
腰間突然發光，出現咗一條腰帶。

呢度好嘈，好混亂，但我睇到果個人嘅口形默默咁講咗句：

「變身。」

隨後出現一道黃色，唔喺，喺黃到金嘅光包圍佢全身，
並且唔知邊度響起咗啲音樂。
個音樂後仲要有句英文語音「United we stand, divided we fall」
我到底睇緊啲乜野？我一定喺發緊夢。

係金光散開後，
出現嘅係一個頭戴黃色頭盔，面戴紫色豬咀，全黑色嘅盔甲突顯出背後黃色絲巾嘅點綴。
心口仲有HK兩個大字。
係咪咩公司活動sponsor呀而家？

（miracle hung圖片）

係我仲未諗完之際，
果個人已經以極快嘅動作衝前，
撞開咗幾個防衞，救走咗幾個黑衫人。
全個過程並無任何多餘嘅動作，
同電視入面果啲超人好唔同。

其中一個防衞同果個人糾纏，
一來一往下令到其他防衞亦都上前幫手，
包括頭先㩒住左我果個。

係呢個時候我先驚醒，我唔喺發緊夢。
我立即起勢咁跑，跑到上天橋見到後面冇人追嚟，我先敢回頭遠望翻我頭先跑嚟果度。

果個人仍然同幾個防衞糾察糾纏，
防衞用盾同伸縮棍夾擊，
但仍然未能將果個人擊中。

果個人趁勢轉向一個無人嘅位置，
突然雙腿前後分企紮恆哂馬，並將重心向下壓，
突然又響起左一段唔知乜音樂。
佢雙腿發光，然後跳起轉左個圈再一腳踢落個防衞糾察度。
踢完落去發生大爆炸，
繼而雙方所有身影都消失哂。

唔撚係掛！？我到底睇咗啲乜？

後面有一個男人走出黎講
「如果咩都驚，係膽怯；
如果咩都唔驚，只係魯莽；
只有面對恐懼而唔退縮，先係勇敢。」

然後佢指住頭先爆炸果度，
「果個人，佢叫幪面超人勇武。」

待續

（本故事純屬虛構，如有雷同，實屬巧合）

大家好，我係阿進
為左寫呢篇野所以我特登開左個新ac
我自己本身一個幪面超人fans，
文中亦加入大量致敬元素。

希望大家可以多多支持我繼續寫落去

至於果幅圖嘅設計者，
如果你有咩需要嘅話，
可以聯絡翻我，好多謝你設計左幅咁嘅文宣。

在瘋狂打壓的時代中，
幻想世界的故事，
是我們最強的文宣。

Lm

LM

幾正，但條腰帶...

sor, 睇錯幪面超人勇度
仲諗緊傳統日本特攝+美式英雄

呢個idea都幾有創意
ching你可以再寫一個

純粹係用翻原本文宣牆嘅人設
至於點解咁多問題 之後果章會再交代
大家正評多我就會再寫

有文未

連登終於有寫拉打既小說

巴打加油啊

看完01就覺得條腰帶係可以再修改下，始終以拉打為基礎腰帶係力量來源

Up

個人覺得幾好睇

如果上唔到熱門好可惜

呢個台好似好難上

簡直係靈魂泥

個rider kick嘅描述令我諗起555

自推下先多幾位巴絲支持就出下一章